小倉,山口,廣島8日莎古啦之行

<前言>

哩個旅程原本諗住上年十月去嘅,但可惜上年廣島同山口當地又打風,又暴雨山泥傾瀉
經過幾個月後當地交通,特別係火車都已經大致正常返,而我又要嚮三月時清假,咁啱三月尾又係櫻花季節,所以

賣下廣告先,小弟以前嘅遊記
遲來的遊記:9月19日至26日線南九州之行旅

(多字小圖)8日北九州+垃圾高雄半日遊

由一開始plan時都諗住廣島入,福岡出,中間轉兩三間酒店,但睇快運做特價又無乜so,又要買行李費,同埋我都係買JR Pass出入,住死一間酒店行程上好似比較靈活D喎.
結果我就買咗因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜排名節節下跌的國泰航空,飛福岡,住7晚小倉嘅機加酒套票
希望好玩啦,明日繼續

因為發生咗D意外,最後成個行程同我最後Plan嘅有D出入
最終行程變成咁：

26/3:到埗
27/3: 防府-秋芳洞-廣島食飯
28/3: 尾道千光寺-吳-宮島口-廣島買便當上火車食
29/3: 嚴島-縮景園夜櫻-廣島食飯
30/3: 萩市-小倉食麵
31/3: 小倉-門司港-下關-戸畑食飯
1/4: 唐津-博多買便當返酒店食
2/4: 火車遊,小倉>博多>鳥栖>福岡機場

買一張廣島山口地區鐵路周遊券5日有效期,另買多張福岡廣域周遊券2日有效期.

出發

留名

26/3, 一早入到機場,寄埋行李,食完早餐先入去禁區等上機,即刻了解到點解會排名節節下跌嘅原因

11點飛你遲到12點先出發,候機處有成班揸中國護照嘅人,不過佢地係講粵語嘅,算啦.除咗有幾個C9發神經嚮個顯示器前發癲咁大叫同影相,大部分人都算安靜咁等
以為架機維修須時先要延遲,點知大約11點鐘見到架機入到黎落客,上落貨.
咁即係架機唔知邊到飛黎,再接我地啦,唔怪得遲到啦

好啦,排隊登機啦,我當時係咩住個背囊,聽到排我後面嘅人係一個講廣東話嘅女仔,排排下覺得有人係咁輕輕撞我個袋,咁我搖一搖個身,無耐我後面就變成一個講日文嘅女仔
無理啦,入到機入面,一坐底就見到我個背囊比人開哂拉鍊,即刻睇下有無嘢唔見先,唔係邊到都唔洗去啦.好在銀包,護照仲嚮到,電話等袋住,算係有驚無險,當我個心定一定後有人同我講:你坐錯位呀
因為哩件事搞到我成個旅程都好高防避,由其是一有人嚮我背面時,同埋有大陸人嘅地方時我就驚啦

開我背囊嘅人斷手斷腳

坐我隔離嘅係一個大陸阿叔,另外仲有三個坐嚮隔離行,除咗行為小小粗魯外都無乜嘢,另外成架機估價有7成手揸中國護照嘅人,但都好安靜咁坐足全程
但我都唔明佢地係跟團定自由行?唔見導遊,但又咁多阿姑阿叔自由行日本,定係有部分人係過去搵食?

機上MK仔空少派入境表,派完入境表就派申報表,個MK仔話你無嘢要申報就唔洗填,搞到我以爲改咗例,咁我無填啦

下晝4點幾鐘到達福岡機場,終於擺脫7成大陸人同埋排名節節下跌嘅惡哂航空後搞出境手續
首先排隊入境,除咗同機乘客外仲有好多韓國人,入完境後拎行李啦,點知去到見到條行李輸送帶停咗,又要搞一輪先正常郁返.
推個喼去海關,
申報表呢?
無.
返轉頭填返
....死MK仔

嗱嗱聲填完,比人問兩句後要比人摸下下身,比人合法非禮完後即刻走去巴士站等巴士

17:09分巴士準時到達機場,去到小倉火車站都已經差不多7點啦,推住行李去火車站搞車飛先.

睇到張飛已經知發生乜事,可惜我發現時已經太遲
諗住星期日去完山口再去津和野搭SL返山口,後來決定唔去,改再去防府同廣島玩,最後邊到都唔洗去.

搞完車證後又係車站邊轉來轉去搵酒店,見到個招牌,火車站落條樓梯咪係囉

放底嘢,又走返去車站商場食個麵定定驚先

小倉火車站都幾大下,但係要成日上落樓梯

附近有間Best電器,諗住嚮到買部DC仔,之前上網睇啱果部拎上手原來咁重,又大嚿,間舖又小款....不了,遲下去big camera睇下先.

Day1完

開我背囊嘅人斷手斷腳

Day2

27/3, 第一日瞓得唔係太好,間酒店房雖然細,但乾淨又企理,我上年嚮熊本都係住哩間集團嘅酒店,但間房都比佢大,價錢好似貴D,但最近先知果間酒店執咗

雖然向東,但個木窗簾遮光效能好強,唔怕一朝曬醒

今日本來行程是咁的
坐(07:20)小倉去新山口(07:48到),轉車(07:56)去山口(08:20到) (08:30)巴士去秋芳洞(09:32到) (11:50) 秋芳洞坐防府巴士去新山口站(12:27到),坐(12:36)去防府(12:52到),(13:00)坐巴士去毛利博物館
理想與結果當然有D唔同嘅

準時出發,坐7:20分去新山口7:48到,襯仲有幾分鐘時間,去柒記買返個麵包加支咖啡同水先...麵包一個驚唔夠食,買多個先,比完錢,咦......嘟嘟嘟嘟
跑落月台,見到車尾啦

班車走咗,下班去山口嘅車要等個幾兩個鐘,咁我而家點算呀,上返候車處,定一定神先,咁下晝咪想去防府嘅,不如而家去啦,睇下時間表先....8:27分有車去防府,仲有十零分鐘有車,OK

好似第一次見要自己撳開關門掣嘅車,其實最後咪又係自動門.
坐咗三個字度就到防府啦

8:55分坐哩架巴士去哩到

熱到呢

買張共通券,¥1000

入去人地屋企好似唔洗錢咁

除鞋係必然,有袋你袋,有鞋櫃比你放鞋,但我好醒咁拎住個袋四圍行

沿途有箭嘴老點你行

有大量空位你坐

有大量空房你入

又有個大花園比你睇

大量老翻欣賞之外都有個博物館比你行,間博物館嚮人地屋企裡面

博物館入口
入面得一個C9看舖,博物館分兩邊,中間有條走廊分格,館內唔比影相,但走廊位無話唔比,因為走廊位貼哂海報同近期活動,另有毛利家族史圖

張紙黃哂都唔換,唔係咁慳嘛

館二係無人看舖嘅,咁幾靚咪影一張囉

其實博物館無乜嘢好睇,哂我幾百円
睇完再行

飛個靚髮先

沖個靚涼,洗個靚頭先

再上樓上睇下風景
走人,去人地個花園睇下先

Day2未完

Day2 續

去完人地屋企,當然去埋人地個花園啦

唔知點解,影返間屋時覺得即時氣派盡失
當我影哩棵樹時,聽到有隻貓喵我

皇帝種架

咪係哩隻衰嘢囉⋯⋯我以為唔小心入咗佢個地盤想喵走我,咁我咪行開囉,咁隻衰貓又跟實哂喎.
我行到邊,佢又跟到邊,一路行又一路喵,我停低影相,佢又爬底個身等我,一時又刷我隻腳

你隻衰貓搞到我唔知影乜嘢好,想模你又轉來轉去

隻貓導遊唔經唔覺帶返我到入口處附近,隻衰貓見到有女就走埋去,但位阿姐無哩你喎
咁無癮咪行返陰涼處抖下先,我就入去廁所,出返黎唔見咗隻衰貓啦,咁我都走啦

原路行番出去睇返個巴士站牌,有排先有巴士,但沿住條路可以行去天滿宮,咪行下囉

地下有教你點去架,不過行成十零分鐘就到啦⋯⋯
門口打張卡,無入去,因為我都要行返火車站去山口,希望幾日後再黎
(可惜都係無到)

(Day2未完)

LM

樓主你張圖話delay見到上貨果部港航來啵 你放錯圖來咩

睇錯sor 原來堅係港龍

張pass就咁得張飛仔？

大家都係紅色啫⋯⋯

係呀⋯⋯同JR九州好唔同，佢有個紙信封比你入住，但出入閘你都要拎出黎比佢睇，咁我咪收埋個紙信封囉，佢又可以用機入閘，所以我覺得好易整唔見

無晒收藏價值

樓主得8分鐘轉車時間都夠膽去7仔買嘢
有時轉車月台唔近又唔熟路，我轉車一定第一時間搵啱月台都唔敢周圍行

其實我轉車一般都預多個幾兩個字時間走攢嘅....由其要搭巴士
今次搭JR都怪自己太老定,無事先買定嘢食,當係一個教訓

坐JR九州嘅新幹線同埋特快列車,我合埋眼都識搭
但JR西果D我真係再三確認,有時要上埋官網睇真D先上,廢事因快得慢
(遲下會講)

防府值唔值去?

(Day2續)

講真,哩個毛利庭園同博物館真係巴鬼,嘥我成千円,係隻貓先令我有返D樂趣

行返去防府站等火車去新山口轉去山口再轉巴士去秋芳洞

巴士就12:50開,有兩分鐘咁多時間,下一班就16:30先有巴士,如果趕唔切就唔再去啦.
就埋站時企嚮車門口,見到架巴士停嚮站內,火車門一開,即衝落車,比張pass比班長睇,出火車站門口轉左,望一望架巴士牌,無錯係JR巴士,上車,開車⋯⋯
趕度呢

坐一個鐘多小小就到站啦,一落車就見到哩個牌

明明跟個牌轉入去就係入口,唔知乜鬼跟大路直行,行到咁上下遠先發覺唔對路返轉頭

跟著條靚仔路咪啱囉,買飛show護照有特價𠻹呀
唔講咁多,一齊插嘢

如果我有著行山鞋,又後生多十幾廿年,我一定放底300円爬上去,唔係講笑

我去過大陸同越南睇過鐘乳洞,但全部都人工化到加哂D九彩燈光上去,搞到鬼五馬六咁,反而哩到就真實情現鐘乳石嘅本身色彩,只係加上微弱而且只向下照嘅白光燈,盡量減少人工嘅破壞

有個牌仔寫著嚿石叫乜名,另外附近都有個喇叭講建下哩嚿石嘅資料(要撳掣選擇日本,中文,韓文,英文)

行到咁上下就要選擇下你嘅前途啦

左邊,右邊?
肥屎大隻,左光斗定右光斗好呀?

我行右邊

記得袋好張入場券,陣間返落去要比個叔Check 飛
跟箭嘴上展望臺,條斜路都
上到係睇哩D

有休息室,有咖啡飲,有嘢食,有手信買,唔怕餓親

左手邊係瞭望台,地下有廁所,中間係餐廳,地下係休息室,有咖啡飲同手信賣,右手邊有雪糕賣
睇哩張圖終於知道點解會變成咁啦

原來春天佢地會燒山,難怪我見到有嚿燒過嘅木頭啦
嚮山頭行一陣落返去,嚮𨋢口比張飛個阿叔睇,阿叔幫手撳𨋢,又鞠躬咁,而家日本D後生仔無哩種態度啦
落返山洞行左手邊,好奇怪果到比較小人行

嚮哩到見到個日本人團,好奇怪佢地係反方向行,即係佢地由黑谷開始行,行到去洞口
其實越行都越危險下,好易跣低
間中滴D水出黎,咪話唔嚇親
去到最尾有畫睇

D畫係講述地球嘅歷史,去到現在嘅文明
出口係黑谷,但無嘢睇嘅,得一個無巴士號巴士站,幾排櫈,一間舖頭,睇唔夠一分鐘就入返山洞啦
返到入去嗱嗱聲行返去秋芳洞入口,嚮洞口附近又撞到果班日本團,去到巴士站等多十分鐘就搭返JR巴士落返山口站啦
山口去新山口再轉去廣島站,嘩⋯⋯原來咁多嘢食架,咁我哩幾日,晚晚都過黎食囉,聽聞唔食蠔=無黎過廣島,咁我就食啦

有生嘅,有熟嘅,有炸嘅
食完去Big Camera買咗部DC仔,聽日有新相機用
咁開心,當然想快D返酒店叉足電玩下啦,咁廣島站又裝修緊立立亂,我入到閘唔知邊個月台上車,咁我問站務員啦⋯⋯
：我想去哈嗱他
：哈嗱他,你坐20:47班車就到啦
：OK Thanks
:11號月台嘅呢

一上到月台,見到架車停嚮到咁好,上車見到話站站停,無為意
開車,去到新岩國,停幾分鐘無所謂,隔壁有架車趴埋我頭嘅,唔知去邊呢?
去到德山,點解有兩架車過我頭嘅
去到新山口,死囉停咁耐嘅,咁多車趴哂頭,係喎,哩到所有新幹線都係會停小倉架喎,即刻check返,原來搭咗架慢車,以為早D上車早D返到酒店,點知係最慢果個
本來可以一個鐘唔洗就返到小倉,結果要坐成個半鐘車程
以後坐車前望清個水牌先

其實秋芳洞慢慢行兩個鐘真係唔夠

(Day2完)

我覺得唔值

想問下秋芳洞值唔值得去

值

黎緊都會去毛利園 睇黎要轉

(DAY 3 )

今日行程同預期一樣,先去千光寺,之後去吳睇海事博物館
倒塔咁早坐哩架車

6:59小倉開車
車入面有哩隻嘢嘅產品買嘅,不過無哩由拎住D嘢行街架,遲下先去博多站到買
8:47到三原站

三原站
9:11分轉車去尾道

9:24到尾道站,估唔到個站咁大,仲好繁忙㖭,可能因為佢係位處廣島同福山嘅中心.
唔識路就坐巴士去,其實都係行大馬路,兩三個站都到,長江口站落車

穿入個窿直行就到啦

買飛先

搭𨋢上去吊車月台

架吊車都幾多人企架

(Day3續)

嬲得制撳錯掣
繼續

有個展望台,中間果層係餐廳

上到頂吹吹風先,吹走D怒氣

吹完風,就四處行

嘩⋯⋯有櫻花呀
跟住就行落去千光寺啦

一定有集團式嘅祈福黨

有個大鐘比你打下

不過駁住咗,敲唔響
哩個係千光寺?

咁細間嘅

(Day3明天繼續)

我又準備想打個遊記 又係福岡岩廣島

不和發現樓主好似行程同櫻花時間次序唔多慳咁

秋芳洞行左幾耐

兩個鐘度啦

謝

好想去尾道

樓主覺得一日玩得曬定去兩三日好啲？

Thanks

樓主覺得一日玩得曬定去兩三日好啲？[/quote]
尾道?我只係上千光寺咋,踩單車果d之前都有人POST過,你自己搵下啦

剛剛先見到你開POST, 遲左入黎支持.
終於追返你呢2日半. 留名睇吳市.. 我幾鍾意大和號

KEKE.. 已經坐錯/MISS車2次.
你點解唔用YAHOO乘換按內. 入面有寫幾號月台喎??

我打字慢,可能要你久等啦
架大和號模型好正,但只可惜睇甲板部份唔太清楚
你講係miss咗新山口去山口果次?其實係我衰買嘢耐咗啫
坐錯班站站停新幹線,都係自己無留意個班次資料,此終唔同JR九州果D咁簡單
我通常用JR網Check清楚,唔明先再睇乘換案內,但之後都係出過一,兩次小錯

我自己岩岩去完長崎 下次會想去下廣島 參考下先

唔好意思啦,可能要你失望
因為安排上失誤,我無嚮市內真正遊覽過
但都多謝你先

年尾去 留名參考路線

希望你啱用

要夾好巴士時間

(Day3 續)

D石刻幾靚

嚮石刻果邊隔壁仲勁

男女老幼,個個都爬上去,我驚保險唔包,兼唔想上頭條,不了
驚見越南妹

咁樣拜神幾得意

一路拉,粒珠一路跌落下一粒到,拍拍聲
走啦,沿路下山

見到哩位老細

剩係望嚮哩邊

我好鍾意D木建築,可惜遮住哂

聽聞貓之細道有好多貓

嘩,好多貓樣嘅石頭呀,但果D真貓呢?
入哩間寺到

入襯寺都係由側門入,正門出,唔怪等頭頭碰著黑啦
番到大門前,行出大路,心諗都係搭幾分鐘巴士,又一條路,不如行返去火車站

企嚮座城堡度望住成個景一定好爽,唔知點去呢?
下一個景點係吳市果個海事博物館,不過先去廣島醫肚.
由尾道去廣島最快係尾道>福山>廣島,但我張Pass唔包去福山,所以要坐耐D.
(12:11)尾道去系崎(12:18到)過對面轉車去廣島(13:43到)

一定係有先兆
去到廣島唔想食飯,見前一日有間一風堂,試下先

唔好問我好唔好味,食垃圾大
食完去吳

(Day3 未完)

有JR中國巴士,另有防長巴士,但JR Pass唔包
夾唔好時間就要比錢啦

(Day3續)

開開心心搭(14:30)火車去吳(15:03到),點知過咗一兩個站後架車臨埋站時停車,所有人都嚮到乾等,又唔知乜事,好啦,等咗成個幾字啦,終於開車啦,但嚮下個站又停一陣,搞到遲成十幾分鐘先到吳

沿住條天橋,入埋人地個商場,再嚮廁所放低D垃圾,到啦

買飛比完錢,嘩

我要哩架得架啦
仲有佢個內部設計

如果可以再高D睇個模型會更好
轉咗兩次圈後入去個展館睇

其實都係大量模型

同埋吳嘅發展史,我就睇到幾心噏,話哂佢都係軍港,讚揚佢地嘅軍事就等於做成我地嘅不幸,唔打杖咪好囉

另外我想包埋哩架船返屋企呀
個展館太多反光位,好難影得好
去隔離睇

又飛機,又大炮

好在部相機Zoom得夠遠
沿住個場轉上去,又係睇模型

最後高炒

有個戶外地方比人開餐抖下氣嘅,最正係可以影哂成隻潛艇

睇完落返地下,有手信舖買嘢就走人啦
不過我都想行近部潛艇先

最仲要係免費,唔知幾時會入去呢?
襯未天黑,去埋宮島口影張相先
(17:02)吳去到廣島(17:51到)轉車(18:00)去宮島口(18:29到)
一路諗搭唔搭船入去影幾張夜景相,但一來一回一個鐘,咁我聽日又去,算啦

Zoom到最遠,可惜避唔到泊嚮到D漁船鋼纜
影完啱好有班船泊岸,同成班人一齊返火車站,我一入火車站都無留意係咩月台,一有車就上咗去,點知一報站我就覺得出奇,咦,架車去邊架
下一個站即刻落車,先知原來係去岩國方向,又去返對面月台等車囉
隔一個站成個環境唔到哂,頭先好熱鬧,哩到靜英英
順利返到廣島,唔想太遲返到小倉,又唔知食乜,嚮車站商場買個飯盒上車食

(Day3 完)

聽日宮島,定係叫嚴島?一日遊

牛兄遊記出得好快
話咁快已經寫左大和號

博物館好正
不過你去一去宮島門口影相好癲
我記得我坐車由吳返廣島已經覺得好耐
慢車站站停

係呀⋯⋯咁搞法要坐個半鐘火車去宮島口，再要坐返半個鐘火車返廣島，最後又坐九個字新幹線返小倉，雖然有pass是任性，但個人真係

2小時咁快行完吳？

我剩係去海事博物館咋

點解住小倉

我第一頁大概有寫點解住死一間酒店.
點解住小倉?係因為平,同埋上次住過博多酒店,另外可以慳返博多至小倉果幾個字新幹線車程

會唔會行関門海底隧道？

尾道好似好伏

will

都唔係嘅⋯⋯
有人鍾意踩單車遊橋,咁我剩係上山睇寺
因人而異

玩唔玩到一日

(Day4)

29/3, 話說我住果間酒店7點鐘開始有免費早餐食,咁我今日唔洗7點前出門,咁有免費嘢食當然要試下先啦⋯⋯,原來係自助輕食早餐,有飯團,有麵包等⋯⋯無影相呀,廢事傷眼,食完之後不了,以後去柒仔or蘿神買麵包好過.
由小倉不停站直接去到廣島真係正,轉車去到宮島口.

知啦⋯⋯知道你最接近個大鳥居啦
上到船企嚮有利位置,無乜嘢做,又有部新相機,當然試下啦,試下zoom下遠近先

幾清喎

9:30開船
一排排架,好似置身於流浮山咁樣

遠處有櫻花

仲有大鳥居

到啦,落船

咩背囊果個男仔係唔識果幾個小朋友,好明顯係抽水啦

唔知咩花,好靚

懶洋洋嘅懶羊羊

乖到呢,我哩幾日唔食羊肉呀
驚見自戀狂

之前有人話落鳥居最好換定涼鞋落,咁我當然有準備啦

同埋plan行程時check埋佢果個潮汐時間,行程咁多日只得哩個時間我先到度,雖然唔可以穿過個鳥居,都算係見識過啦

(今日係咁多先,明天續)

千光寺我都係行半日咋

癡線架....指鹿為羊
唔改啦

你唔講都無為意

我本身都有啲疑惑

瞓落床先諗起，即刻自膠
免被恥笑

尾道係人中之龍景點
仲有外島踩單車

(Day4 續)

六月一日封閉維修,唔知幾時先開返,要睇快趣

離遠影完鳥居,睇返時間距離潮退最低位仲有成個鐘,就緊係入去神社參觀啦

話分兩頭:
話說我前兩日買咗部相機,開盒睇先知原來係無相機袋送嘅,但就有條幾長嘅掛繩,咁我唔想入塵就廢事袋落褲袋,咪一路掛上手囉
咁我嚮神社門口想影個售價處時,有位C9員工話唔得,你要入場比錢先,咁我咪除底一邊個背囊帶諗住拎個散銀包出黎,咁我右手一垂低,部相機就拍一聲.
而我就,原來硬著陸係咁嘅
好跌唔跌,跌落石版地,當堂花咗又崩咗,我部新機呀,用咗一日你同我開光
影返兩張相試下,好在無壞,死狗咁比錢入場

D人好鍾意嚮哩個位影相,影極都唔走,等到頂唔順,快手影一張走人

入去果時已經聽到D音樂聲,以為寺入面本身係用黎搞氣氛用,原來有人搞結婚

之前型式係點?唔知道,我睇果時已經就埋尾啦
個個都慢動作

斟完水,飲完,就慢慢行入去啦

成幾百人見證你地嘅婚禮架,記得年生貴子,夫妻和睦呀
睇完繼續行

點解用野豬嘅?

嚮神社行完,都已經係潮退最低位啦
潮汐表

最低位全部都係夜晚,點去呀,將就下啦

拖喼去都有嘅

留咗幾個字,覺得D水脹返啦,咁我就上岸,換返對鞋再行過

遮住哂睇唔到個牌匾呀

見到個多寶塔嘅地方,咁我又想中下金多寶,緊係上去睇下點樣啦

金多寶塔呀
沿住條路行入，花呀

見到好多人,望真D,原來係頭先嚮神社搞結婚果班

佢地就影相,有D人野餐,仲有其他遊客

又行樓梯落返去啦
落返大街,又見到鹿啦

見到哩間嘢有人排隊,買返一孖先

燒果時都幾危險,係咁彈D殼碎出黎,所以果兩個要做足安全措施

兩個殼,三嚿肉,食時小心D殼碎

(Day4明天續)

燒蠔

真係好正架
不過食果時要小心

正 終於有人日本遊記D相 唔係清一色preset+推光D相...(唔係話唔靚 但睇得多真係好撚厭 同悶)

想睇部相機點

(Day4 續)

食完蠔,起行啦

個印度C9同棵櫻花樹幾襯

上去五重塔先

座木建築叫千疊閣,入去要比錢同除鞋,我出面影入去算啦

一直都唔明,點解成個島都係飯殼,點解嘅?

過埋對面影

一去到成班日本老嘢旅行團坐哂嚮度,等好耐先有個導遊叫佢地起行,想影好D都唔得

五重塔只可遠觀
穿過裙底就可以返過對面啦

裙底春光

行返落街,見到有人遊船河

乜可以咁樣參觀架?點解我唔知嘅

其實D水都漲咗唔小啦
肚餓,諗食乜好,行行下又返到頭先食燒蠔間舖,間舖隔離係餐廳黎,見有人嚮門口排隊,門口又有食物模型show出有乜嘢食,就排哩間.
以為好多人排,其實得兩家人等,見舖入面爆哂棚,應該有排等
等咗十分八分鐘就入去啦,以為得地下一層食,點知叫我上樓上
原來樓上大把位,洗乜排咗耐隊呀
排隊見到哩個,當然試下啦

好食,不過我鍾意燒鰻魚多D
好奇怪一坐底個電話就上唔到網 ,以為爆Mb,(我用Club Sim,24小時用量一過500MB會限速),但食完落返街後又正常返
去完右邊,行左邊

有免費巴士上纜車站,巴士站隔離間舖頭會有纜車飛賣,但我都係上到去先買
等咗陣巴士到,架巴士坐到爆哂棚,個司機一路揸車,一路講笑話比D乘客聽,車內歡笑聲不斷,我就
落車都要行上去

大部分都係買來回,但排我後面個老頭阿伯就買one way

頭先排隊嘅人轉哂落排隊等上車,變咁無人買飛,想買飛嘅可以窗口買,用機買都得

六個人坐真係好迫架
落車,轉車

企下好過啦

先上展望台睇

穿過個偷窺洞就係廣島啦

其實係好多人架
去完展望台上彌山

(Day4未完)

陰公觀音

宮島d 居民專登唔比野d 鹿食, 搞到佢地成日食紙同膠袋 好慘

(Day4續)

行彌山
一路以為行平地好易行,點知係行樓梯,斜路上山,果D石梯都幾難行,行咗十分鐘,好似行咗一半路程

其實有幾次想放棄行返轉頭,但又成日見到好多男女老幼輕鬆咁對頭行,人地得,我無由放棄架
行多十幾分鐘山,聽到有人敲鼓響鐘聲,知道(以為)到啦

靈火堂,一入到去煙到我呀

走都走唔切
影多D相先

唔關我事呀

D人真係有心
行上右邊樓梯

原來有人嚮裡面做緊法事,唔怪得有聲啦

原來仲要行架

一路上梯級上梯級,見到有個窿

穿完窿再上

真係到頂啦

廁所隔離有間蚊型舖頭,無乜嘢買,唔入都得

上到樓上驚見大量死屍

風涼水冷又真係幾舒服嘅⋯⋯又行足咁耐

有地圖點你會望到邊到

慢慢影,慢慢抖,無人催你,除咗纜車落山時間外

有人嚮到坐,有人嚮到瞓,有人帶埋飯盒開餐,好遊閑
開始由山頂落返彌山寺時,遠處望到日軍來了

好輕易落到彌山寺
嚮度買D嘢就返去纜車站啦
一開始由寺回程時見到D人索哂氣咁過黎,就好似我頭先行過黎咁
行返去纜車站覺得好快又輕鬆,因為大部分都係落斜位.
返到先見到佢咁樣搞座山

有咩用呢?
其實遠處都聽到個車站不斷廣播,叫人5:30係尾班車,以後你要自己行落山,咁刺激嘅玩意,不了
境頭一轉,搭完纜車落山,所有人都唔搭接駁巴士,入去紅葉谷園地

無乜特別,可能紅葉季節先有嘢睇,沿路行就落返去搭接駁巴士上山果個站啦

行出去,有好多櫻花

我都唔明白D人嚮同一棵樹影九千幾張相做乜?阻住哂

都係你地乖,為咗你地,哩幾日我都唔食鹿肉呀

日落西山,走啦,睇前面幾個鬼仔行咗落沙灘,咁我又跟住佢地行捷徑,我就一路行一路影相,跟跟下唔見佢地

不過唔跟佢地行都影唔到D咁嘅相.
潮水漲咗唔小,只可以勉強係沙灘邊行度,鞋都差D要入水咁制先行到對面唯一比人上岸嘅樓梯
跟住就慢慢行返碼頭搭船
船上爆哂棚,D人要企,但其實都仲有座位可以坐,可能D人唔想同埋D唔識嘅人一齊坐啦
一路諗去唔去哩岩國睇錦帶橋呢?二十分鐘火車唔算耐,但又要轉巴士,睇完要坐巴士去新岩國再去廣島食嘅,好似又好無謂.
係喎⋯⋯縮景園有夜櫻睇,就咁話啦

(Day4未完)

出快啲

6月維修都係遲d先去

五月尾去廣島，應該趕到嚴島鳥居啩

唔知搞幾耐

唔好等啦⋯唔知整幾耐

儘量啦⋯⋯

話說張入境申請唔係就到日本前會係機上面俾你填咩？

入境表同申報表都係機上派，但個空中MK仔就話申報表有嘢要申報先要填

原來係申報表
下月尾去廣島五日四夜應該睇到嚴島鳥居

應該奧運前

(Day4續)

想去廣島城先,睇地圖見新白鳥站落車再沿馬路行過去近D.

沿護城河邊嘅櫻花都無乜囉
以為入夜已閂門,點知仲可以入得

原來有嘢搞

不過入場要比錢(好似1000円)睇燈光show?不了,雖然好多人入去
又係由側門入正門出,應該黑氣未除

行到去縮景園啦

天都開始黑啦,門口買飛(260円)

相機無電,只可iphone影,傷眼見諒

好多OL,打工仔放完工過黎,又有幾個台女阻住哂

竹都有咁多真係奇

行咗半個鐘多D,好快行完,返去JR站搵食
又係廣島站個商場轉來轉去搵嘢食,見度哩間有蠔食,又去坐低後得一個樓面做嘢等好耐無人招呼，起身想走,咁啱望個姐仔就叫佢寫嘢
有小小燥就叫哩個食先

好似1600円
食幾啖條氣順返D就追加哩樣

每區兩隻,江田島產好正,又肥又好味,大黑神島就無乜肉囉
好奇怪,比完錢無單,好在無肚痾

(Day4完)

聽日去萩

廣島城個燈展係同teamlab crossover

夜櫻

廣島城唔上去?

(Day5)

30/3 今日去萩
去嘅方法有多種:
1, 火車 (坐到師傅開花)
2, 有架觀光火車由新下關開到去東萩(想坐,可惜訂唔到位)
3, 山口坐JR中國巴士(最快都要個半鐘)

8:13小倉去新山口8:33到,8:52新山口去山口9:07到.
十幾二十分鐘轉車時間,走失班車嘅話等切...........洋蔥
坐哩架車去山口

見到石見,就諗起銀山
去到山口,哩個牌要影

出面有個巴士售票處,當然係唔關我事啦

話說等車其間,有一對夫婦加一個女人帶住幾個女仔(應該都5,6年班果隻),同我一齊等車,咁嚮站到班女仔已經嘈嘈閉,巴士到見佢地唔上以為佢地唔係坐哩架,咁我咪上先囉,首先我坐車中間位,咁我見有老人上車,我咪轉坐車尾,等D老人方便上落車啦,咁我一坐定,果幾個人都行埋黎坐,咁佢地見有個靚仔坐嚮到而佢地成班女仔唔可以一齊坐咪有D失望囉,咁其中一個女人就企嚮身指點班女仔點坐,咁日本坐巴士有人企嚮身個司機唔會開車嘛,搞咗幾分鐘,個女人可能察覺到未開車,加上我嚮倒後鏡感覺到個司機面已黑,個女人終於坐番底
坐車尾好窄,非常唔舒服,班女仔又嘈,見到車中間有單人位,等架巴士停紅綠燈就衝埋去坐底,舒服哂,咁一開車無耐,個司機開咪講咗幾隻字,車上面D人全部向後望,應該估到車尾有人行走比司機開咪話啦.
架巴士由山口市上山時路傍有好多櫻花,企嚮馬路上影相一定好靚(可惜唔可以落)
嚮酒店睇新聞知道今日會落雨,但我去果到應該只係一陣過雲雨,架巴士入到去萩市範圍個天黑哂,無耐仲落大雨,好在去到市內已經無雨,但地面係濕嘅
坐咁耐嘈足咁耐,架巴士去到萩高速巴士站我就落車,去買一日BUS PASS.
成個市D人連最簡單嘅英文都唔識,好難溝通
辛辛苦苦買到張pass,嚮候車處見到有幾個泰國女遊客,又嚮到吱吱喳喳叫,叫咗一轉,見佢地上去市內循環巴,我又衝上去.
(循環巴士有兩條線,東線同西線,當中東西線有幾個地點會重疊一齊行)
等車其間已經諗定邊幾個站落車，首先坐東線去萩燒窯元,睇萩反射爐.

開車無耐我察覺到又上錯車啦,我要坐東線就坐錯咗西線,坐幾個站急急腳落車
去咗哩到

哩位人兄唔知做乜?行來行去
東線嘅巴士到啦,坐啱車啦,去到萩燒窯元站啦
途中見到哩架車.

JR中國,但睇唔到係去邊
市內巴士都幾靚

循環巴會嚮道之駅停幾分鐘

過條好短嘅隧道就到站落車,一落車
個反射爐呢???即刻睇地圖,見到原來果到係無巴士到,唔通嚮到吹幾個字風咩,好在前一個站係道之駅,返轉頭行幾分鐘就到
人地屋前都有棵靚靚櫻花睇

返到道之駅,當然食個晏先啦

唔知食咗幾多錢
食完無哩由即刻搭車走人架,見有手信賣咪行下囉
結果嚮裡面跌咗幾千円但係執咗幾盒嘢,咁即係又要咩住一咋嘢行成日啦
快快手執好個背囊,巴士又到站啦。
第二站: 郡司鑄造所遺構廣場

一片荒涼
但個遺址著曾經都熱鬧過嘅

好似鑄過一支炮咁大把

複製品

大炮是這樣練成的

個場就係咁大,一眼睇哂
後面個牌寫住係世界遺產,行唔到去影,因為樹枝擋路,好一棵無人理嘅櫻花樹
睇下人地呀⋯⋯相隔一條馬路咋
仲有幾分鐘巴士就到,行返巴士站去第三個地方.
東光寺

(Day5未完

萩幾好，冇咩支那客

除咗嚮巴士站見果幾個外國女仔外,都無任何外國人呀

預計14個月
即係奧運前後

希望奧運前重開啦⋯⋯
果到真係好多外國人
德文法文印度文俄文人都有

(Day5續)

搭幾分鐘巴士就到東光寺,一落車直行,得個門口仔,一棵樹
入到去行入D見到哩個情境先知又係走人後門

如果我拎埋望遠鏡去研究下D木建築嘅接駁位會唔會比人以為我偷窺呢

正門嚮前面呀⋯⋯
中間個花園仔

成日都睇錯做廁所入口,事實上佢個廁所真係難搵嘅⋯⋯又無指示
跟住參觀下墓碑先

歡迎光臨

入面有幾個大石碑,大部分D字都好清晰,但太高睇唔到,字又多,陽光又猛

文化,元綠年間⋯⋯都有幾百年⋯⋯呱

影得太小相,仲有另一邊,不過其實成個環境都幾陰深架,好在猛太陽,唔係驚撞
返去中庭

慢慢行返正門方向

花仔幾得意

回頭一望

中門大開

到正門啦

人地正門出面都有棵靚靚櫻花

我頭先咪就係直行轉左入咗人地後門囉
成個場十個人都無,到我等巴士時先有人渣車入去,唔知係咪太靜,入面D人講乜出面都聽到哂.
下一站:萩.明倫學舍

(Day5未完)

東光寺唔算維新野好冷門下

入完去以為係一個大型嘅毛利家族墓地

(Day5)

去萩.明倫

今次行正門入啦

入去要換鞋,有免費locker比你放,入哩個場唔洗比錢

有嘢飲有嘢食

二號館要比錢300円入,一入有個阿叔指話要上樓上睇,順路要落落返黎

可以用自己電話聽講解,幾好,不過咁多展品,算啦,眼睇好過,最緊要可以影相
二樓係有關天文地理醫學等等嘅展館

一樓有軍火大炮睇

返番去本館,上去樓上, 好奇怪有哩D嘢睇,不過無入去

高炒睇下有無嘢睇先

入去班房睇,當年嘅回憶返哂黎

張枱幾好喎,唔剩止係得塊木板,雖然係新嘅

參觀完走人

對面就係市役所

行返巴士站等車啦,今次要搭西線巴士
下一站:萩博物館

(Day5未完)

偏門景點 無鍠

話說師兄當初有冇諗過去岩國

有⋯⋯但無去,下次有機會先

係,但D人連英文都唔識多隻
或者唔鍾意講啦

(Day5)

下一站:萩博物館

又面唔比影相
入去前要換鞋,裡面有免費locker,但要入100円硬幣做鎖,咁我將所有嘢放哂落櫃後先醒起要買飛,拎完銀包後又見到憑萩.明倫入場券有折扣,咁我又要開櫃搵飛
去到櫃臺買飛
Discount?
: &$$@#$^
: how much?
:#$%#@%$^
K, 敲...乜.廚.多.嗱
: #$#@%$#
: (用手勢叫佢寫,忘記講頭先去萩,明倫入二號館買飛果時都係唔識講叫個員工寫,但態度好好多)
: 410円

入到館有好多講解萩嘅歷史,地方產品等等
另外講有關於毛利家族管治時期嘅物品同武器
個博物館真係值得去睇,可惜我無乜時間
睇到一半有廣播話就快閂門,睇下個鐘都4:30,諗住快快趣睇多陣,但見D人急急腳行,再望埋個巴士時間表都差不多夠鐘,咁咪走囉

由於巴士站近後門,嚮花園見到棵咁嘅嘢

其實成個市除咗櫻花外見得最多就係哩D
搭16:44西線巴士,如果去埋萩城跡都係睇得果十分八分鐘,如果趕唔切之後班車去萩火車站就麻煩,所以早D返去火車站搭17:31分JR中國巴士返山口
火車站有展示館,可惜我去到時己已經閂門
火
車站無人

原來瑞風號都會黎哩到

可惜坐唔到哩架

隔離有個觀光協會,有單車租

但都幾陳舊下
站外面都有免費生果採摘

17:31分巴士到啦,一上車就聽到巴熟悉嘅聲音
又係今朝搭車黎果幾個女仔,又係由上車嘈到落車果班
18:46分巴士到山口站,終於甩難

去到新山口站,決定返小倉食夜晚
嚮新山口站等車時,不停睇到D日本旅行團嚮去廣島方向嘅月台行過,個個都攰到死咁
仲有無人睇哩張嘢做人呢?

睇電子牌仲快
返到小倉,唔知食乜好,就去咗食麵

聽日星期日，一到小倉搞JR pass時都book埋聽日嘅15:45分由津和野去新山口嘅SL「やまぐち」号
而我plan嘅行程係咁嘅:
31/3 P5 Day 6,星期日,(08:07)小倉去新山口(08:25到),轉車(08:52)去山口(09:57到) (13:07)山口去津和野(13:55到),(15:45)津和野坐快速ＳＬ「やまぐち」号(新山口行)去新山口(17:30到)
嚮山口最主要想去香山公園,時間可以嘅話去埋山口博物館
津和野就嚮市內慢遊
但哩幾日短暫停留山口後覺得咁去法好浪費時間同埋張JR Pass,同埋又想去返天滿宮,岩國又未去,廣島都未真正咁遊覽,最緊要係張pass係可以由廣島坐新幹線去博多我都未試過,所以決定聽日唔去山口,唔坐SL,果520円車飛當食咗
一於咁話

(Day5完)

唔睇其他維新野？

昨日係岡城識左個別府阿伯
佢話佢最惜山口人同鹿兒島人
都係大仆街

大分俾長州藩同薩摩藩夾住

佢話薩摩班契弟攻到黎岡城攻唔入

(Day6)

31/3, 瞓得唔係咁好,一朝起身睇到隔離個櫻花post,有人post嚮廣島個市植物公園個夜櫻,地方又大又靚,先醒先縮景園睇過夜櫻,應該睇埋佢個日櫻,之後去埋廣島城,之後去福岡睇嘢買嘢⋯⋯就咁話啦
睇電視話今日天氣涼咗,心諗應該唔會太凍啫,都係著返哩幾日件薄褸,件厚褸剩係第二日著果個零鐘就熱到要除衫,好似戴多咗啦
嚮酒店磨到八點落到酒店樓下，一出街行兩步⋯⋯.
嘩⋯⋯咁凍嘅⋯⋯即刻上房換件厚褸,好彩有戴咋⋯⋯
上到車站,入飛,Be⋯⋯,嚮第二個閘入飛,Be⋯⋯
睇下張車飛
3.26-3.30,今曰31號,點解個開始日期係26號架
咁我Book SL火車佢又剩係要我補520円?個姐仔搞乜呀
咁我而家點呀?返酒店瞓呀?定係入去柒仔西邊個門捐入去哩埋好
邊到都唔洗去咁點算?抬頭見到個水牌寫住:小倉城南口.係喎⋯⋯小倉城剛裝修完,前幾日先開返,本來諗住聽日行下,咁而家去啦⋯⋯不過要食個早餐先
見到有麥記就入去買嘢食,買完上樓上坐,今日星期日,好多人,個個都係後生仔,嘈到拆天
嚮咁嘈雜環境下食完個餐,飲杯咖啡定一定經,就要諗下今日點過⋯⋯
因為人在小倉,所以好快就諗到今日個行程
小倉城>門司港>下關>戸畑
食完,起身,走人
真係唔知小倉有條商店街,都幾多嘢買

地下都教埋你點去

行到河邊,今日有嘢搞

對岸兩邊櫻花盛開

小倉城隔離有個勝山公園

入面裝修,無嘢睇
落返去行番大路

做乜嚮咁靚嘅樹下泊D咁嘅嘢呀

終於見到小倉城,D㰙檔都準備開市

入庭園要比錢

以為入去就係小倉城,原來係神社

沿住護城河行

去到八坂神社

點解要用貓頭鷹?

好快行完,又要沿路行番出去啦,但比我見到D烏糟嘢
遠處望以為得櫻花,望清楚D有一嚿嚿嘢

大剎風景
都係望返上去
見到間手信店,以為要穿過舖頭先入到小倉城,點知見到入面人頭湧湧,買到一袋二袋,咁我又唔執輸
稱住一揪二㨢出返去行去小倉城

新裝修有公仔睇,但要烏身睇,因為上面牆身係歷史解說

原來當時D狗識得用兩隻腳行

爆字,第二篇續

(Day6續)

小倉城真係適合一家大細入場玩
有公仔睇外又有戲睇

講解小倉嘅歷史,有四國字幕,唔怕唔識聽
睇完戲又有嘢玩,又有機打同衣著表演

正經嘅可以一齊相議軍政大事

當然有豪華大轎接送

做下尖都唔錯呀

行上樓上,比較正常D啦⋯⋯
各式展品show哂出黎

哩個叫迎賓虎

頂樓係⋯⋯瞭望台

幾好呀⋯⋯用防霧發熱玻璃,唔怕潮濕上黎乜都睇唔到,又有結實欄杆圍住,一定唔會空中飛人
走啦,落樓梯有送客虎

差D以為所有城堡都係咁搞法㖭
落到地面有歌聽,有人舖哂嘢開餐

買咗盒燒墨魚丸,好鹹,食完嘢坐一陣就走啦,正諗緊個膠盒點搞,見到個木箱就係個垃圾桶

行樓梯落返去,原來又係八坂神社
哩到先係正門

沿大路行返出去又唔同風光

諗住行去西小倉坐火車去門司港,點知行錯路行返小倉站方向,咁是旦啦,去到小倉行去Best電器睇下有無相機套同相機線買,但款式小又唔啱我用,難怪間嘢成日拍烏蠅
返酒店放低D手信,輕哂
即刻搭火車去門司港

(Day6未完)

唉巴,你有無櫻花睇呀?

屎都無

(Day6)

由去開新淨光猛嘅新幹線月台變成陰暗陳舊嘅在來線月台真係好唔慣

鏡頭一轉,話咁快就到門司港啦

第一時間諗到去哩到

見到潮風號,因為嚮google map到見唔到佢D資料,以為佢已經停駛,原來唔係,咁我一陣去行海底隧道就方便好多啦

參觀鐵路館先

原來我嚮館內無影到相喎,不過哩到D人大部分都入過去啦
睇完就去搭潮風號

上車時都唔小人,過多兩個站架車就企滿人
一落車D人就去哂公園

我就沿岸行

好大風呀

終於到隧道入口

成日睇錯係維多利亞港
介紹番兩岸有乜景點啦

吸埋個公廁紀念印就出法啦

剩係向前行,本來唔多人,點知越來越多人,感覺行咗好耐就到中間個例牌打卡位,點知見到對面有一團十幾個由下關過黎嘅英文人旅行團都同我一樣到,咁我就企嚮到等佢地慢慢影啦,佢地好心叫我行,我就,i can wait
好奇怪佢地影完相後回頭行返去下關方向
佢地影完後都已經聚集咗一班又想嚮到影嘅人,又要等佢地影完後先到我

點解唔整個中間距離嘅米數呢?

感覺行咗好耐先到下關,真係索哂氣架

個地圖同門司果邊上下對調咗

吸埋哩邊個公廁記念印就搭𨋢上去啦

一上到去有幾滴雨,個天都時情時暗

開始行去下關啦

(爆字,下篇續)

鐵道館又好快行完?

(Day6續)

有大橋,有小橋

望住條橋行點都唔厭

一場黎到點都要裝下裙底春光先啦

最衰張SD卡爆咗,唔係一定拉近D影
石頭都圍個繩圈?

原來對面係神社

沿馬路一直行,嚮對面線見到哩間神社,同時間有一班好似係台灣旅行團嘅人嚮門口走入去,聽佢地嘅導遊係叫佢地去廁所,然後幾多分鐘嚮到集合,咁即係行程本身無架啦

又裝修

好在我唔趕時間,慢慢等果班人行開我先影
點解D繪馬咁鍾意用野豬嘅?

哩幾條嘢收收埋埋

班台灣人走哂,又回復返平靜

行多兩步,又一間

隻龜幾搞笑

經過唐戶市場後,剩係朝早食咗個麥記,就係唐戶市場隔離個關門汽船間柒仔買個包食,果到好多枱櫈任坐,啱哂行足成日嘅我
唞咗陣,叉足電,起行
經過遊樂場

原來架巴士有段古嘅

就係咁,行到去下關火車站附近啦

搭火車去下一站:戸畑
點解去哩到?
話說上年坐火車由博多去別府,架火車途經哩到,咁啱被我見到遠處哩條橋咁有型有款,睇地圖原來由火車站行去都好近,車站隔離有間幾大嘅吉之島,咁本來諗住26號一到小倉就走去,點知航班廷遲起飛,又差D比人偷嘢,搞到乜mood都無哂
今日咁好日子,當然一常心願啦
一落火車,無睇南北口就嚮南口出,一轉眼就見到間吉之島,唔知點去北口就入去吉之島穿過佢行出馬路,沿河邊一直行,行過D貨倉區就見到條橋啦

過海唔想坐車,可以坐船過對面岸

開燈,就天黑啦

睇下裙底先

橋蠆後面就無咁靚啦

走啦,肚餓,黑哂天行返火車站又唔係咁好

哩到係火車站嘅北口,嚮哩到行過去仲快

吉之島地下都有幾間舖頭有嘢食,是旦食一間啦

上到月台再影

返到小倉站,其實果到好多銀河鐵道999嘅銅像,想影但成日都有人嚮到,難得先影到哩張

聽日去唐津

(Day6完)

我都行咗成個鐘頭,係唔知點解無乜影相啫

冇咩火車影？

其實真係唔多
室內都有好多展品，但對我真係無乜興趣
小朋友去應該開心D

話咁穎寫到第6日
牛兄真勤力

潮吹號

仲有兩日寫,(其實得日半)
應該無乜嘢寫啦,是旦貼幾張相算啦

爛尾

死火⋯⋯比人發現𠻹
聽日出啦

(Day7)

1/4, 今日去唐津,之前買咗張福岡廣域券今日開始用啦
自己刮日期,咁都刮錯真係以後都唔好去旅行啦

腳快快咁搭咗架快速車去博多,但都係比sonic慢十幾分鐘到,算啦
去到博多即刻去拍IC卡坐地鐵去姪濱,去到姪濱先拍卡出閘,再用Pass入閘上返月台
嚮月台等車期間有個盲嘅阿伯問我嘢,咁我唔知佢講乜,咁我同佢講sorry,同時我見有個十零廿歲嘅男仔企嚮到,我就叫佢幫手,個阿伯知我唔識就係咁講OK,never mind,而我就同個男仔講:can you help he,i not understand,個男仔,大家講咗一天輪後個男仔終於明個阿伯問乜,原來係問架火車去唔去到佢想去果個站
=阿伯
=男仔
=牛仔
(英文)你邊到黎架:
香港
(諗咗一陣,嚮中國?)
係呀(想講唔係都唔得啦,我都唔知點弓解釋,是旦啦)
(國語)我係上海黎*&%#%^#$%^(^(唔識聽)
(港式國語)係呀?我以為你係日本人
(英文)你地識嘅?
NO....
^&$%^$^#$
*&%%#^%#
英文,日文,國語係咁轉,但我聽到一DD,一來佢口音好重,兩來轉唔切台
車黎啦,我想坐開一邊,點知以為我嚮隔離,望住我,我咪死過去囉
阿伯同我一齊坐,個男仔就企嚮身,佢兩個傾得好開心,突然阿伯拎張卡片出黎
:突然好恭敬咁拎住.
坐咗一個站就落車啦,臨落車時同阿伯鞠個躬
我心諗:阿伯係盲人按摩師?
得返我同佢,佢問我好多嘢,但我完全唔明佢講乜,唯有靠估,佢都好似無乜癮咁雖然佢仲好想知我D嘢,但溝通唔到
佢對眼係睇到嘢嘅,但要貼到鼻先睇到,起碼可以睇電話打電話
佢到站啦,我就終於甩難繼續坐車
火車沿岸邊行車,咁嘅景

到唐津站啦
哩隻怪物係吉祥物?唔係嘛

觀察下環境先...

四周都無人,可以行動啦.
咪郁,打劫

夾萬嚮邊,同我打開佢

走呀⋯⋯散水
入面介紹個建築師多過講間銀行
打完劫,行去唐津城

(Day7未完)

哥斯拉黎嫁

(Day7續)

沿路渠蓋都有唐津城

隔離係公園,好在條河無屎味

下面係學校過埋就到

想慢慢行樓梯又得,想快又輕鬆嘅就搭𨋢

好曬,但好大風,又凍
入𨋢前影多幾張相先啦.

入𨋢啦

架𨋢好似係斜上,好快就到
一上到見到咁嘅情況

乜咁多人嘅,老人團黎野餐,又有班英文人團,個公園又封咗一邊,好似好窄咁
好在環境一流

入城啦

之後唔比影相
上到天守閣吹風

用部DC仔打鷹都幾考功夫

唔走變雪條
落到樓下又跌咗幾千円同執咗幾盒嘢走,又要一揪二㨢行街
落返地面執好D嘢,行樓梯落返頭先搭𨋢果到

落到去有條橋,緊係

聽聞有個鐘好有趣,行過見有座嘢好似樣

可惜一個鐘響一次,遲咗
個公園有個廁所,係我嚮日本咁多日以來最烏糟嘅,竟然無水洗手,諗緊好唔好叫個細路過黎比件衫我抹手,發現隔離殘廁有水喉,細路你好彩

爆字

(Day7未完)

櫻花唔錯喎

(Day7續)

去完公園直行

西ノ浜海水浴場

入返街內去諗住參觀下

休館

一路嚮火車站方向行,行到哩到有開門,但唔想入

再前D

原來係大名鼎鼎嘅唐津神社
走後門是常識吧

後門入,前門出,難怪成日行路打倒退
嚮神社已經聽到有慶典嘅音樂,原來係哩到傳出

入場要自己撳機買飛,無興趣,走人
行返去唐津火車站,買個麵包食,食完先上車
架火車終點站係去福岡機場嘅,好奇怪點解哩條線係用哩隻車?

開頭幾個站車廂內無乜人,但一到某一個站成班學生入哂黎,有兩個學生妹嚮上邊張相果個位踎底,當中一個踎果時成條裙拉上,擘大對腳成條黑色單車褲現哂出黎
當時有幾次想,但我隔離坐住個女人,周圍又多人

可以佢都覺不雅,拉返條裙落腳
火車去到姪濱,廢事麻煩我都係落車出閘,唔入閘住行下商場冷靜下先,再嘟卡入閘去天神
去到天神,有兩間Big camera,原來一號店係無醫藥品賣嘅,等我仲來回幾次
幫人買完嘢,返去博多站,諗住食嘢,但行足成個鐘都諗唔到食乜,最後買個便當返小倉食
返到小倉,地下濕哂,原來落過雨
聽日走喎

(Day7完)

因為JR築肥線會直通地下鐵空港線
所以會有機會唔係用自己公司嘅車

(Day8)

2/4睇電視見到D人發哂癲咁搶號外,處處人頭湧湧咁,回想噚日公布新年號果時我去果邊相當平靜,同平時一樣
執完嘢要Check out啦,下次去北九州玩先再住小倉
搭去博多時一路諗去邊好?outlet無嘢要買,大豪公園都好喎,但我張pass咪好嘥,橫掂都係囉,搭火車去鳥栖
去幾次博多車站都係第一次見到哩D嘢
失咗憶唔記得邊到有locker,搵咗幾轉先見到,放完行李先落月台搭火車
首先見到哩架由布院之森

一見佢個車頭就諗起風之谷果D甲蟲

未搭過豪斯登堡,今次有得搭啦

內櫳幾好坐喎,係咪去到某個站會分開呢?
到鳥栖有架蒸氣車頭放嚮到,當然睇下啦.

好似一件大玩具
睇完又過返天橋去另一邊啦⋯⋯
仲有時間,睇地圖附近有個大商場,行過去睇下
商場對開果D櫻花係咁吹

企嚮到先知咩叫吹櫻,地下全部都係櫻花

入到商場得地下食肆有開門,見差不多有車返博多就行返車站

返到博多站,幫人買完嘢,拎返行李就坐地鐵去機場囉
去到國內機場就即刻去搭巴士去國際機場寄行李先,架巴士迫到爆咁
寄完行李返去國內線架巴士打橫瞓都得
機場新裝修,光潔雪白,仲有陣裝修味
食嘢先

食完周圍行,其實係想搵展望台,但個指示唔清晰,要入防煙門樓梯上去
一眼睇哂,係咁大,熊本個機場都大過佢

完全無癮,失望咁落返去
吽到差不多要返國際線機場啦,架巴士一樣迫爆
搞掂出境手續,入到禁區,就好似去咗日本嘅鄰國咁,周圍都係韓國人,D人嘅衣著,外表,行為全部都十足鄉下人咁,真係可以當周圍D人無到咁攝埋黎
終於"準時"上機,無大陸團,好似無大陸人,但有一個日本旅行團,程機好平靜咁返到香港

(全程完)

遲下應該會打篇小小感想嘅

哩架車真係幾好坐,好白咁講,JR在來線車真係好多都好陳舊

福岡個機場最煩都係要轉車去國際線 部車勁迫 d行李又係咁無位放。如果有步行仲無咁嬲

d韓國人仲煩個強國人。。。。又推人又嘈

無錯，對哩d人唔洗同佢客氣

JR九州冇乜錢換車 限米煮限飯

入境都要?

下次去九州應該會飛福岡
不過講到咁耐咁

因為地鐵站喺國內線嗰邊
住博多或者天神就可以考慮下搭巴士直出市區／市區入機場，價錢一樣

你嘅下次....
斬下眼就到啦

小感想(Day1,2)

好多年前聽人講:嚮日本深宵時份嘅電視節目有成人節目睇
咁我第一次去日本係同屋企人跟團去,有幸比我睇過下,當時只係男女清談節目,個女仔露出兩個肉球出黎,但果部分係矇糊化咗嘅,睇咗一兩分鐘就無睇啦,話哂同屋企人一間房
二十幾年後第三次獨遊日本,每晚瞓唔著都開下電視,睇下有無正嘢睇,可惜無咗哩支歌仔唱囉⋯⋯除非比錢
小倉真係唔錯嘅城市,係無福岡咁繁華,但都有大商場,商店街,九州同本島交通樞紐,又係歷史名城...
最重要係酒店比福岡平,去九州其他地方要預多一個鐘搭車
Day2最初行程係去秋芳洞,然後去仙崎遊船河,但個船河要坐兩個鐘船,加上搭火車返小倉嘅時間太長,所以臨出發前兩日改去防府,希望有其他勇士試下值唔值得玩下
防府毛利博物館同庭園實在令我大失所望
要欣賞博物館D展品就要耷低頭睇,想睇清楚D就要踎底身睇,成個可觀性好差
個庭園就
不過下次我都會去多次防府,去天滿宮,國分寺(希望唔會失望啦)
人生第一次睇無乜加工化嘅鐘乳石洞就係秋芳洞(統天然無加工嘅邊有樓梯同𨋢比你上落呀).
環境好正,行得又舒服,睇嘅係真正鐘乳石嘅色彩(邊洗打埋哂D柒彩顏色燈呀),唯一唔鍾意係佢地個講解系統太大聲,搞到好嘈
搭JR九州火車只要確認有無上錯方向就可以安心上車,但第一次搭JR西日本線真係要再三確認係咪要上哩班車,普通車⋯⋯快車⋯⋯特急車⋯⋯加埋新幹線邊個站停,邊個唔停
坐過咗張pass唔包嘅站又要補錢,如果有機會去坐東京,大阪嘅列車應該好頭痛

會去秋芳洞睇下

山口站得2分鐘轉巴士易唔易甩？

易⋯⋯架火車有乜延遲,多幾個乘客出閘行慢咗就

祝旅程愉快

(小小感想(Day3)

未去尾道之前以為係好鄉下,一去到原來係咁繁忙嘅,睇人地D遊記見佢好快咁遊完,我都只係plan咗個半鐘就走,點知一去就兩個幾鐘,之後發覺我有好多旅程都好似係走馬看花咁.
無法,有限時間想睇多D嘢,做遊客就係咁
去吳嘅海事博物館入場前係好興奮嘅,特別係可以見到架咁大嘅模型船
但入到展館睇就心噏,見到佢地嘅小魚港慢慢發展成主要軍港,又睇到佢地嘅喜悅同成功感
但我係一路睇一路回想到二戰時期同二戰後至越戰時期所有東亞地區嘅內戰同衝突等嘅關連.
簡單咁講:無太平洋戰爭,越南可能仲係法國統治,印巴,馬來西亞,新加坡仲係英國統治⋯⋯
中國東北,台灣,韓國地區要同佢地講日文
所以長崎同廣島果兩個戰爭博物館我係唔會去嘅

(Day3感想完)

CLS，帶住老人家邊趕到。好似得JR pass 包既得係山口站出發？

起埋日本仔都會反思，雖然唔似德國咁徹底，但點都好過支共

係呀⋯⋯或者你一朝早去咪得囉⋯⋯

新山口(07:48 到),轉車(07:56)
去山口(08:20 到)
(08:30)巴士去秋芳洞(09:32 到)

寧願自己俾錢新山口一程過

(Day4宮島小小感想)

第一步去到廣島站就覺得好多外國人,一上宮島船仲多,咩膚色,人種,國籍,語言嚮架船上Be...Le...Ba...La.....
島上多人多車,有D路窄人多,如果限制車輛唔比入島應該可以安心咁行
有人鍾意潮退行鳥居,相反有人想潮漲睇神社倒影,雖然島內舖頭有部分會寫上當日潮水漲退時間,但揀錯日子黎到就可以比較失望.
鳥居係屬於嚴島神社,佢個網頁應該整個潮汐時間表,方便遊人查詢
總括黎講,宮島真係一流,風景靚,蠔又好食,鹿又乖
廣島對我黎講係好似無黎過咁,雖然有幾晚黎哩到嘅火車站商場食晚飯,又經過廣島城同埋去縮景園睇過夜櫻⋯⋯希望下次會日頭再去,搵下其他好去處

(Day4感想完)